﻿АБИ - администратор безопасности информации
АВЗ - Антивирусная защита
АС - автоматизированная система
АСУ - автоматизированная_система_управления, автоматизированные системы управления
АУД - Аудит безопасности
БД - база данных, банк данных
ДНС - Действия в нештатных ситуациях
ЗИ - защита информации
ЗИС - Защита информационной системы, защита информационной (автоматизированной) системы и ее компонентов
ЗНИ - защита_машинных_носителей_информации
ЗТС - Защита технических средств и систем
ИАФ - Идентификация и аутентификация
ИНЦ - Инциденты информационной безопасности, реагирование на компьютерные инциденты
ИПО - Информирование и обучение персонала
ИС1 - автоматизировання (информационная) система
ИС2 - информационная (автоматизировання) система
ИТ - информационная технология
ИТС - информационно-телекоммуникационные сети
К1 - первый класс_защищенности_АСУ
К2 - второй класс_защищенности_АСУ
К3 - третий класс_защищенности_АСУ
К4 - четвертый класс защищенности АСУ
К5 - пятый класс защищенности АСУ
К6 - шестой класс защищенности АСУ
КЗ - Категория значимости, класс защищенности
КИИ - Критическая информационная инфраструктура
КПД - канал передачи данных
Коммуникация — это обмен_информацией между людьми.
МЗИ - меры защиты информации
МНИ - машинные носители информации
НС - нештатная ситуация
ОД - объекты доступа
ОДТ - Обеспечение доступности
ОЗИ -  обеспечение защиты информации
ОПО - Обновлениями программного обеспечения, управление_обновлениями_программного_обеспечения
ОПС - Ограничение программной среды
ОРД - организационно-распорядительные документы
ОРДБЗО - Организационно-распорядительные документы по безопасности значимых_объектов
ОС - операционная система
ОТМЗИ - организационные_и_технические_меры_защиты_информации
ОЦЛ - Обеспечение целостности
Осуществление коммуникаций — это связующий процесс, необходимый для любого важного управленческого_действия.
ПБР - правила безопасной работы
ПД - права доступа
ПЛН - Планирование мероприятий по обеспечению безопасности
ПО - Программного обеспечения
ПРД - правила разграничения доступа
ПТК - программно-технический комплекс
РФ - Российская Федерация
Ред - редакция
СВТ - средства вычислительной техники
СВУ - степень возмодного ущерба
СД - субъекты доступа
СЗ - система защиты
СЗИ - средства защиты информации
СЗРФ - Собрание законодательства Российской Федерации
СОВ - Предотвращение вторжений компьютерных атак
ТЗ - техническое задание
ТО - техническое обслуживание
ТС - технические средства
УБИ - угроза безопасности информации
УЗ - уровень_значимости
УЗ1 - высокий уровень значимости
УЗ2 - средний уровень значимости
УЗ3 - низкий уровень значимости
УЗЩ - уровень защищенности
УКФ - Управление конфигурацией
УПД - Управление доступом
ФЗ - Федеральный закон
ФСТЭК - федеральная служба по техническому и экспортному контролю
ЧС - чрезвычайная ситуация
ЭД - эксплуатационная документация
